\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Inteligência Artificial}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Lógica fuzzy \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Lógica clássica por Aristóteles
  \item<3->Princípios de lógica fuzzy por Jan Lukasiewicz
  \item<4->Publicação acadêmcia por Lofti Asker Zadeh
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Conceitos \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Lógica booleana (0, 1)
  \item<3->Lógica difusa ou fuzzy (0-1)
  \item<4->Geração de hipóteses a partir dos dados
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/boolean}
      \caption{Definição de meia idade pela teoria de conjuntos}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/fuzzy}
      \caption{Definição de meia idade pela lógica difusa}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Termos Fuzzy \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Atribuir qualidades
  \item<3-> Vagueza nas informações
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Conjuntos Nebulosos \cite{4}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Grau de pertinência
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \begin{itemize}
  \item<2->Conjunto das pessoas com alta renda
  \item<3->Conjunto das pessoas com baixa renda
  \item<4->Qual o limite de pertinência?
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Operações com Conjuntos Nebulosos}
  \begin{itemize}
  \item<2->Pertinência: para todo $x \cdot U, \beta_{A}(x) \cdot
    \beta_{B}(x)$ e indicamos $A \subseteq B$
  \item<3->Igualdade: $\beta_{A}(x) = \beta_{B}(x)$ para todo elemento
    $x \cdot U$ e indicamos por A = B
   \item<4-> Diferença: $\beta_{A}(x) \cdot \beta_{B}(x)$ para no
     mínimo $x \cdot U$ e indicamos $A \cdot B$
   \item<5->Subconjunto: $\beta_{A}(x) \cdot \beta_{B}(x)$ para todo
     $x \cdot U$ e $\beta_{A}(x) \cdot \beta_{B}(x)$ para no mínimo um
     $x \dot U$ e indicamos $A \subset B$ se e somente se $A \subseteq
     B$ e $A \cdot B$
  \item<6->Complemento: $\beta_{B}(x) = 1 - \beta_{A}(x)$ para todo $x \cdot U$
  \item<7->União: $A \cup B$ tal que $x \cdot U \beta_{A \cup B}(x) =
    max[\beta_{A}(x), \beta_{B}(x)]$
  \item<8->Intersecção: $x \cdot U \beta_{A \cup B}(x) =
    min[\beta_{A}(x), \beta_{B}(x)]$
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Variáveis Linguisticas \cite{5}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Conjuntos fuzzy
  \item<3->Aproximação sistemática
  \item<4->Fenômenos complexos ou mal definidos
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/var}
      \caption{Funções de pertinência para a variável temperatura}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Funções de Pertinência \cite{5}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Várias formas
  \item<3->Depende do contexto
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \begin{multicols}{2}
    \only<2->{
      \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.2]{static/img/var2}
        \caption{Funções de pertinência para a variável peso}
      \end{figure}
    }

    \begin{itemize}
    \item<3->B (baixo), M (médio), A (alto)
    \item<4->50kg apresenta grau de pertinência igual 1 em B
    \item<5->75kg pertence a M
    \item<6->Acima de 80kg apresenta grau de pertinência diferente de
      0 em A
    \item<7->Acima de 80kg considerado peso-pesado
    \end{itemize}
  \end{multicols}
\end{frame}

\begin{frame}{Aplicações da Lógica Fuzzy \cite{4}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Em 1985 foi aplicado simulações de sistemas fuzzy em uma
    estrada de ferro de Sendai por Yasunobu e Miyamoto
  \item<3->Em 1987 aconteceu o primeiro encontro internacional entre
    os pesquisadores de lógica fuzzy em Tókio
  \item<4->Em 1988 foi fundado o laboratório internacional de
    engenharia fuzzy (LIFE)
  \item<5->Aspirador de pó Matsushita com controladores de 4 bits com
    sensores de pó e ajuste de sucção
  \item<6->Câmera fotográfica Canon com autofoco com capacidade para
    medir a claridade de imagens em seis regiões do campo de visão
  \item<7->Ar condicionado industrial Mitsubishi com 25 regras de
    resfriamento e aquecimento
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=bash, frame=single, numbers=left]
  pip install fuzzywuzzy
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
  from fuzzywuzzy import fuzz, process
  
  # simple ratio
  fuzz.ratio("fuzzy logic", "fuzzy logic!")

  # partial ratio
  fuzz.partial_ratio("fuzzy logic",
                     "fuzzy logic!")

  # token sort radio
  fuzz.ratio("fuzzy in logic",
             "logic is fuzzy")
  fuzz.token_sort_ration("fuzzy in logic",
                         "logic is fuzzy")

  # token set ratio
  fuzz.token_sort_ratio("fuzzy logic",
                        "fuzzy fuzzy logic")
  fuzz.token_sort_ration("fuzzy logic",
                         "fuzzy fuzzy logic")

  # process
  choices = ["Pajucara", "Sao Miguel",
             "Sao Miguel dos Milagres",
             "Sereia", "Jacarecica do Sul",
             "Frances"]
  process.extract("Sao Miguel", choices,
                  limit=2)
  process.extractOne("jacarecica", choices)
\end{lstlisting}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
